\chapter{IMPLEMENTASI}

Pada bab ini akan dipaparkan implementasi dari sistem yang dibangun. Karena batasan yang diberikan oleh pihak perusahaan, maka penulis hanya menampilkan kode sumber untuk melakukan \textit{scraping} yang dimulai dari proses \textit{http request} hingga ekstraksi data promosi dari respon berupa html. Selanjutnya diikuti dengan kode sumber implementasi \textit{sender} dan \textit{receiver} perintah \textit{asynchronous task} menuju dan dari Amazon SQS. Implementasi menggunakan bahasa Javascript dengan platform Node.js agar kode sumber yang ditulis dalam bahasa Javascript tersebut dapat dijalankan pada sisi \textit{server}.

\section{Lingkungan Implementasi}
Lingkungan implementasi dalam pembuatan sistem pada Kerja Praktik kali ini meliputi perangkat keras dan perangkat lunak yang digunakan untuk mengimplementasi sistem yang telah dirancang adalah sebagai berikut:

\begin{enumerate}
	\item Perangkat Keras.
	\begin{itemize}
		\item \textit{Processor} Intel(R) Core(TM) i5-4210U CPU @ 1.70GHz.
		\item Memori 8 GB.
	\end{itemize}
	\item Perangkat Lunak.
	\begin{itemize}
		\item Sistem operasi Linux Mint 17.1 Rebecca 64 bit.
		\item \textit{Text editor} Jetbrains Webstorm.
		\item Bahasa pemrograman javascript.
	\end{itemize}			
\end{enumerate}

\section{Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Citibank}

Pada subbab ini akan dipaparkan implementasi dari sistem \textit{scraper} data promosi \textit{website} Citibank. Kode Sumber \ref{source:implementasi_citibank_1} hingga Kode Sumber \ref{source:implementasi_citibank_11} adalah kode sumber implementasi dari sistem \textit{scraper} data promosi \textit{website} Citibank.

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=1, lastline=24, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Citibank (1), label=source:implementasi_citibank_1]{bab5/src/scrapeCitibank.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=25, lastline=53, firstnumber=25, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Citibank (2), label=source:implementasi_citibank_2]{bab5/src/scrapeCitibank.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=54, lastline=85, firstnumber=54, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Citibank (3), label=source:implementasi_citibank_3]{bab5/src/scrapeCitibank.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=86, lastline=114, firstnumber=86, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Citibank (4), label=source:implementasi_citibank_4]{bab5/src/scrapeCitibank.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=115, lastline=144, firstnumber=115, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Citibank (5), label=source:implementasi_citibank_5]{bab5/src/scrapeCitibank.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=145, lastline=178, firstnumber=145, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Citibank (6), label=source:implementasi_citibank_6]{bab5/src/scrapeCitibank.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=179, lastline=211, firstnumber=179, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Citibank (7), label=source:implementasi_citibank_7]{bab5/src/scrapeCitibank.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=212, lastline=242, firstnumber=212, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Citibank (8), label=source:implementasi_citibank_8]{bab5/src/scrapeCitibank.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=243, lastline=275, firstnumber=243, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Citibank (9), label=source:implementasi_citibank_9]{bab5/src/scrapeCitibank.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=276, lastline=303, firstnumber=276, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Citibank (10), label=source:implementasi_citibank_10]{bab5/src/scrapeCitibank.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=304, lastline=309, firstnumber=304, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Citibank (11), label=source:implementasi_citibank_11]{bab5/src/scrapeCitibank.js}

%309

\section{Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Danamon}

Pada subbab ini akan dipaparkan implementasi dari sistem \textit{scraper} data promosi \textit{website} Bank Danamon. Kode Sumber \ref{source:implementasi_danamon_1} hingga Kode Sumber \ref{source:implementasi_danamon_8} adalah kode sumber implementasi dari sistem \textit{scraper} data promosi \textit{website} Bank Danamon.

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=1, lastline=15, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Danamon (1), label=source:implementasi_danamon_1]{bab5/src/scrapeDanamonline.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=16, lastline=47, firstnumber=16, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Danamon (2), label=source:implementasi_danamon_2]{bab5/src/scrapeDanamonline.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=48, lastline=77, firstnumber=48, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Danamon (3), label=source:implementasi_danamon_3]{bab5/src/scrapeDanamonline.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=78, lastline=109, firstnumber=78, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Danamon (4), label=source:implementasi_danamon_4]{bab5/src/scrapeDanamonline.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=110, lastline=140, firstnumber=110, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Danamon (5), label=source:implementasi_danamon_5]{bab5/src/scrapeDanamonline.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=141, lastline=168, firstnumber=141, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Danamon (6), label=source:implementasi_danamon_6]{bab5/src/scrapeDanamonline.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=169, lastline=194, firstnumber=169, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Danamon (7), label=source:implementasi_danamon_7]{bab5/src/scrapeDanamonline.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=195, lastline=220, firstnumber=195, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Danamon (8), label=source:implementasi_danamon_8]{bab5/src/scrapeDanamonline.js}

\section{Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} BRI}

Pada subbab ini akan dipaparkan implementasi dari sistem \textit{scraper} data promosi \textit{website} BRI. Kode Sumber \ref{source:implementasi_bri_1} hingga Kode Sumber \ref{source:implementasi_bri_7} adalah kode sumber implementasi dari sistem \textit{scraper} data promosi \textit{website} BRI.

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=1, lastline=26, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} BRI (1), label=source:implementasi_bri_1]{bab5/src/scrapeBri.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=27, lastline=55, firstnumber=27, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} BRI (2), label=source:implementasi_bri_2]{bab5/src/scrapeBri.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=56, lastline=83, firstnumber=56, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} BRI (3), label=source:implementasi_bri_3]{bab5/src/scrapeBri.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=84, lastline=113, firstnumber=84, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} BRI (4), label=source:implementasi_bri_4]{bab5/src/scrapeBri.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=114, lastline=144, firstnumber=114, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} BRI (5), label=source:implementasi_bri_5]{bab5/src/scrapeBri.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=145, lastline=175, firstnumber=145, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} BRI (6), label=source:implementasi_bri_6]{bab5/src/scrapeBri.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=176, lastline=185, firstnumber=176, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} BRI (7), label=source:implementasi_bri_7]{bab5/src/scrapeBri.js}


\section{Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Bukopin}

Pada subbab ini akan dipaparkan implementasi dari sistem \textit{scraper} data promosi \textit{website} Bank Bukopin. Kode Sumber \ref{source:implementasi_bukopin_1} hingga Kode Sumber \ref{source:implementasi_bukopin_5} adalah kode sumber implementasi dari sistem \textit{scraper} data promosi \textit{website} Bank Bukopin.

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=1, lastline=11, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Bukopin (1), label=source:implementasi_bukopin_1]{bab5/src/scrapeBukopin.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=12, lastline=43, firstnumber=12, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Bukopin (2), label=source:implementasi_bukopin_2]{bab5/src/scrapeBukopin.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=44, lastline=74, firstnumber=44, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Bukopin (3), label=source:implementasi_bukopin_3]{bab5/src/scrapeBukopin.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=75, lastline=98, firstnumber=75, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Bukopin (4), label=source:implementasi_bukopin_4]{bab5/src/scrapeBukopin.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=99, lastline=119, firstnumber=99, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Bukopin (5), label=source:implementasi_bukopin_5]{bab5/src/scrapeBukopin.js}

\section{Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Mega}

Pada subbab ini akan dipaparkan implementasi dari sistem \textit{scraper} data promosi \textit{website} Bank Mega. Kode Sumber \ref{source:implementasi_mega_1} hingga Kode Sumber \ref{source:implementasi_mega_6} adalah kode sumber implementasi dari sistem \textit{scraper} data promosi \textit{website} Bank Mega.\\ \\ \\

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=1, lastline=30, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Mega (1), label=source:implementasi_mega_1]{bab5/src/scrapeBankMega.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=31, lastline=58, firstnumber=31, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Mega (2), label=source:implementasi_mega_2]{bab5/src/scrapeBankMega.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=59, lastline=85, firstnumber=59, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Mega (3), label=source:implementasi_mega_3]{bab5/src/scrapeBankMega.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=86, lastline=110, firstnumber=86, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Mega (4), label=source:implementasi_mega_4]{bab5/src/scrapeBankMega.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=111, lastline=135, firstnumber=111, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Mega (5), label=source:implementasi_mega_5]{bab5/src/scrapeBankMega.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=136, lastline=144, firstnumber=136, caption=Implementasi \textit{Scraper} Data Promosi \textit{Website} Bank Mega (6), label=source:implementasi_mega_6]{bab5/src/scrapeBankMega.js}

\section{Implementasi \textit{Sender} Perintah \textit{Asynchronous Task} ke Amazon SQS}

Pada subbab ini akan dipaparkan implementasi \textit{sender} perintah \textit{asynchronous task} ke Amazon SQS. Kode Sumber \ref{source:implementasi_sender_1} hingga Kode Sumber \ref{source:implementasi_sender_6} adalah kode sumber implementasi \textit{sender} perintah \textit{asynchronous task} ke Amazon SQS.

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=1, lastline=8, caption=Implementasi \textit{Sender} Perintah \textit{Asynchronous Task} ke Amazon SQS (1), label=source:implementasi_sender_1]{bab5/src/sender.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=9, lastline=38, firstnumber=9, caption=Implementasi \textit{Sender} Perintah \textit{Asynchronous Task} ke Amazon SQS (3), label=source:implementasi_sender_3]{bab5/src/sender.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=39, lastline=70, firstnumber=39, caption=Implementasi \textit{Sender} Perintah \textit{Asynchronous Task} ke Amazon SQS (4), label=source:implementasi_sender_4]{bab5/src/sender.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=71, lastline=101, firstnumber=71, caption=Implementasi \textit{Sender} Perintah \textit{Asynchronous Task} ke Amazon SQS (5), label=source:implementasi_sender_5]{bab5/src/sender.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=102, lastline=108, firstnumber=102, caption=Implementasi \textit{Sender} Perintah \textit{Asynchronous Task} ke Amazon SQS (6), label=source:implementasi_sender_6]{bab5/src/sender.js}

\section{Implementasi \textit{Receiver} Perintah \textit{Asynchronous Task} dari Amazon SQS}

Pada subbab ini akan dipaparkan implementasi \textit{receiver} perintah \textit{asynchronous task} ke Amazon SQS. Kode Sumber \ref{source:implementasi_receiver_1} hingga Kode Sumber \ref{source:implementasi_receiver_1} adalah kode sumber implementasi \textit{receiver} perintah \textit{asynchronous task} ke Amazon SQS.

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=1, lastline=14, caption=Implementasi \textit{Receiver} Perintah \textit{Asynchronous Task} ke Amazon SQS (1), label=source:implementasi_receiver_1]{bab5/src/receiver.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=15, lastline=45, firstnumber=15, caption=Implementasi \textit{Receiver} Perintah \textit{Asynchronous Task} ke Amazon SQS (2), label=source:implementasi_receiver_2]{bab5/src/receiver.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=46, lastline=76, firstnumber=46, caption=Implementasi \textit{Receiver} Perintah \textit{Asynchronous Task} ke Amazon SQS (3), label=source:implementasi_receiver_3]{bab5/src/receiver.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=77, lastline=109, firstnumber=77, caption=Implementasi \textit{Receiver} Perintah \textit{Asynchronous Task} ke Amazon SQS (4), label=source:implementasi_receiver_4]{bab5/src/receiver.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=110, lastline=145, firstnumber=110, caption=Implementasi \textit{Receiver} Perintah \textit{Asynchronous Task} ke Amazon SQS (5), label=source:implementasi_receiver_5]{bab5/src/receiver.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=146, lastline=178, firstnumber=146, caption=Implementasi \textit{Receiver} Perintah \textit{Asynchronous Task} ke Amazon SQS (6), label=source:implementasi_receiver_6]{bab5/src/receiver.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=179, lastline=210, firstnumber=179, caption=Implementasi \textit{Receiver} Perintah \textit{Asynchronous Task} ke Amazon SQS (7), label=source:implementasi_receiver_7]{bab5/src/receiver.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=211, lastline=240, firstnumber=211, caption=Implementasi \textit{Receiver} Perintah \textit{Asynchronous Task} ke Amazon SQS (8), label=source:implementasi_receiver_8]{bab5/src/receiver.js}

\lstinputlisting[language=javascript, firstline=241, lastline=256, firstnumber=241, caption=Implementasi \textit{Receiver} Perintah \textit{Asynchronous Task} ke Amazon SQS (9), label=source:implementasi_receiver_9]{bab5/src/receiver.js}
